點解坦克車2條履帶可以轉到彎? 汽車4個輪又做唔到咁既效果?

成條履帶貼晒地磨擦力咁大, 佢轉彎係用咩原理?

輪椅原理

一條向前一條向後

輪椅前輪可以轉, 唔轉鬼轉到彎咩

汽車嘅設計唔係想要消除呢個效果
eg: lsd

地面磨擦力好大, 真係轉到?

無磨擦力就真係轉唔到啦

飄移都仲得添

2邊磨擦力一樣, 即係鬥緊力

兩邊唔同速度咪轉到彎

轉果陣一條唔郁咪得

噴晒水係地面姐, 但轉彎個原理係點返而唔係好明

殘體Sorry

你諗下另一邊係一條大方長木係點? 我家下係唔明個磨擦力係點抵消, 咁即係汽車4個車輪都可以咁轉彎?

唔是好明你唔明D乜9

係可以轉到的

睇完, 即係覆帶同路面要好大損耗先可以維持坦克?

屋企有輪椅, 有得鎖前輪, 我真係轉唔到

履帶只要一邊向前行或向後行 而另一邊履帶保持靜止狀態. 向前行既履帶就會拖動成到坦克轉動. 所以履帶上有坑紋就係放便轉彎時減抵地面磨擦力

係，所以比坦克行既路要特別鋪，正常馬路會爛

鎖左梗係轉唔到
但係冇左係轉到, 前輪只係輔助

損耗大唔大 睇你同乜比
同輪軚比就無乜可比性

如果履帶同路面會有好大損耗先可以轉變, 行軍作戰咪好唔乎合效益, 架坦克行幾百KM要換覆帶

無磨擦力叫跣胎
左右兩邊唔同速度 咪轉去速度慢果邊囉 樓主過幾日開學問物理老師啦

有運輸車既...

用輪軑直情行唔到

坦克上前線係裝上火車運過去

前輪2個輪增加磨擦力, 你表演畀我睇下可以點轉彎? 豆起前輪先轉到

例如想轉左邊 左邊就d keep住前 右邊就靜止or向後 同埋條帶似係金屬帶黎

樓主弱智

你都識講逗起轉到
咁點解坦克轉唔到?有咩分別?

坦克飄移原來唔係漫畫裏面先做到

履帶成條平面貼地

樓主開始鑽牛角尖

暑假多小學雞原來係真

屌你老咪解釋哂都仲要駁

屌你無常識唔使開post 話人知

樓豬應該連履帶點運作都唔識

出街買架搖控坦克自己研究下啦

一係弱智一係假膠

明眼人未死

屌點解弱智都上連登 cheap晒

轉彎嗰陣個中心係其中一邊架嘛 點會就咁扺消呀

距離開學仲有一個星期
撐住呀

如果連登仔真係清楚曬原理，咁就係美軍唔係連登仔啦

屌你老母係咪弱鳩智架 鎖撚咗個轆架車點撚郁呀

樓主弱智
此post已完

樓主, 藍色係履帶
左邊好似紅箭咀咁向前
右邊好似紅箭咀咁向後
架車會點行呀?

好蠢

會轉呀 屌你個閪

樓豬:一條向前一條向後點行呀? 會原地爆炸

左轉 應該右邊keep 左邊靜/後

唔係蠢, 係弱智

條友中三有冇讀physic
必修架wo

樓主: 邊個話門係可以打開, 我屋企有度門鎖住咗, 開唔到, 你地點解要呃鳩我話門係可以打開

依個樓主蠢撚到仆街

小三有讀常識都應該明啦

無上過物理堂 唔知咩叫重心

人既無知係可怕既

一條唔郁咪轉到囉
仲有如果4個轆轉唔到左右 架車就轉唔到灣
咁人地送貨架車仔點行

唔洗讀常識都明啦
一個人原地自轉咪又係一樣原理

戅鳩

未見過咁蠢既人

弱智仔樓主

其實樓主假膠者

一睇樓主就知中學phy一定未合格過

樓主係以為坦克摩擦力一定係大到會點都郁唔到

睇左第一頁已經頂唔順樓主

你當坦克有兩個車轆 就明

樓主好好學

結論: 樓主智商低過100

完全封鎖898

玩下遙控車就明

大陸嗰啲應該會散曬

前輪係部車比人推嗰時用，當個乘客要自己用手推個輪個時候咪要用到坦克車原理，一邊快一邊慢/停，佢條on9應該係文科仔 佢唔係以為輪椅有個軚盤比個人轉前輪啊，有咁難理解咩 私家車差速器原理反過黎諗就係

揸車要完全知道哂㗎車點運作
所以知道點轉彎就做到美軍
你問下巴士司機 1000個入面有無1個可以完全清楚哂巴士 零件 運作原理？

落地盤做一日就明

好興幸自己讀過下physics

做乜撚野
車同坦克原理一撚樣
一個用履帶, 一個用轆
車轉彎左右兩個轆都唔同速度啦

有重量架Ching

哩個po做乜鳩
樓主柒到深潛

差速轉彎

Differential

4 wheels 某設計做到360度添
但放係公路唔實用

差速轉向

原理一樣但結構唔一樣
車碌有條軸連接 導致左右碌唔可以一前一後 一定要一齊向前/後
坦克兩邊履帶可以自由郁

起初以為樓豬糾結依樣野 點知連坦克都搞唔明

樓主想問嘅唔係個mechanism，而係呢個mechanism點overcome到個咁大嘅friction去轉動。
一邊向前另一邊向後呢個mechanism喺圓形嘅轆上會有比較大嘅efficiency，因為圓轆接觸到地面嘅只係得一點(ideal case)， 所以friction好細， 但對於履帶，呢個friction就大好多，因為佢同地嘅接觸面大好多，所以樓主先會問點去overcome個friction。
啱啱搵到個網同樓主問嘅差唔多，樓主可以參考下

至於一堆唔識睇題目就衝出嚟串嘅，真係不予置評。

利申 認真撚

發現樓豬好想扮自己精通物理

如果我無估錯 樓豬應該係低能嘅

屌你老母樓主你屋企話有輪椅，咁你咪坐上去，一邊俾力一邊唔出力咪知點轉灣囉屌你老母，為駁而駁

假膠完未？

向前轉或者向後轉 = 兩邊一快一慢
自轉 = 一前一後

你去地盤望下挖地果d車點轉彎先la

咁簡單嘅常識唔洗合格都識啦

樓主個腦轉唔到灣就真啦

講比佢聽又唔信
係咁問問問
一副眾人皆醉我好撚醒咁

遙控車同四驅車既分別呀 On9

樓主想問嘅唔係個mechanism，而係借坦克轉灣去講今時今日香港呢個situation
一邊想香港好另一邊賣港會令香港原地轉，唔會move forawrd
所以樓主先會問點去overcome個situation。
啱啱搵到個網同樓主問嘅差唔多，樓主可以參考下

至於一堆唔識睇題目就衝出嚟串嘅，真係不予置評。

喂樓主 之前好heat嗰個平衡車係點轉彎？

樓主又唔識
人地教佢又要懶係識咁駁人咀

樓主咁樣竟然仲有認真討論都算係咁

唔好怪樓主啦 其實佢仲係小學生黎
我係佢表哥 唔係好親個隻
佢有少少低智個d唔好講啦
佢讀特殊學校個d都無謂提
不過大家放過佢啦 佢仲係讀緊小三
佢老豆老母都好辛苦 要照顧樓主
佢細細個已經食雞唔食雞皮 食橙食埋橙皮
我代佢係呢度向大家道歉一聲

睇完成個post喊三聲
仲㒼塞過補習班個小學生

做多左

樓豬好撚柒戇鳩

樓主唔知其實好正常
而家細路仔只係識打機玩電話
唔會買坦克車玩具玩
唔玩喺手其實好多野都唔會明
下一代對科學原理認識幾乎係零
再咁樣落去好唔掂

笑到仆街

應該會係咁

收檔啦你
你望下#9就知樓主連torque係乜都唔撚識

連登仔真係小學生多, 個TOPIC明明係大學physics黎, 個學名係叫Skid Steer, 真係連登仔有幾多人明個原理

Show Blocked User - 來自篤精的你

痴線…睇曬成個post…連登真係多小學雞
一睇就知你地未打過仗啦，坦克車係轉唔到彎架
當年呀叔我打日本仔果時負責揸坦克
次次要轉彎都要成班人落車推架坦克轉向正確方向
攰撚到呢

唔好咁

幽默感呢家嘢......

就黎開學 問老師啦

仲有面出黎

咁你解決到世紀難題點解4個碌嘅車唔得未

輪椅我真係無本事轉到, 你拍埋片睇下?

睇見樓主就覺得好躁
連登真係好多弱智

二戰蘇聯坦克T-34其實做唔到左右履帶唔同轉向
只可以LOCK死一邊做大一個圈嘅轉彎

你覺得好簡單?

一有人幫口 即刻死出黎 幫自己解釋 屌你老母 真係唔得你死 咁撚要面既人都有

屌你老味愈睇愈好笑
講極都唔撚明

佢都未搵到, 我同時都google緊係咩原理, 同連登仔點比, 個個人肉GOOGLE 0.01秒就知答案, 小學未畢業就大學課程都識晒, 前後前後 , 原理係咩先得架, friction完全無視, 個個活係非物理世界咁, 但我唔係囉

我第一次聽係幾年前時, 當時有個鬼佬同我解釋過, 當時真係唔明佢up咩, 個鬼佬叫mark tilden, 你可以google下佢睇下佢係咩料

我建議你下次個topic 打好少少 加多一兩條 link 做reference

樓豬點睇呢舊嘢

我連個原理都唔知, 黠打名做key word, 諗住連登仔天文地理都知, 呢D野有人畀提示, 我自己都google左幾粒鐘先搵到

2個輪同履帶分別, 車輪理論上係一點貼地, 履帶係成個平面貼地, 個磨擦力已經係好唔同, 一個波係地下自轉好易, 一條木方係地下自轉已經係2回事, 我一直係問緊呢樣野, 連燈仔只係叫我前後前後, 原全唔理磨擦力

履帶識轉
木方識轉

扭下個樽蓋啦 咁撚蠢 又唔讀書

屌你磨擦力大撚晒？而家磨擦力無限大？你知唔知坦克幾大力

弱智 自己睇唔明都算啦 仲要走出黎駁咀

所以坦克車先要咁大馬力克服個friction囉

其實個摩擦力係幫架坦克轉 唔係阻礙佢轉
你仲要以為你好識physics其他人唔識
不如你畫個free body diagram然後睇睇個friction係向咩方向

咁條track嘅頭同尾打橫掃真係幾多power loss嘅，不過同坦克嘅馬力真係少之又少

同樣道理 如果坦克要向前 就係個frition推佢向前

不過我估同你講左腳踏右腳可以升上天你都會覺得冇問題架啦
Friction可能你依世都唔會get

都係成個平面磨地, 轉唔轉有咩分別? 如果磨擦力低, 抓地能力低就向前行唔到, 成條履帶係咁長貼晒係地面, 磨擦力係高到PK, 無磨擦力條履帶只係自轉, 架車唔會行.

但成條履帶長一條直線向前行, 你要佢轉到彎係要一邊力大過另一邊, 好明顯係一個好唔合經濟效益既結構, 但我係個鬼佬得知, 履帶越長返而有助轉彎, 而唔會增加磨擦力, 我只係想知點解姐, 以為呢D簡單野係好多人會知係D咩物理原理, 原來唔係

咁咪要睇個損耗率, 大家鬥扯力, 點先張個損耗率降到最低, 而且單輪一定好準咁轉到彎? 1+1=2同1+1點解等如2係2回事

原來會轉都一樣係成個平面磨地
我唔想同弱智人士打字
估唔到連弱智都識上連登

淨係話磨擦力高到pk 咁即係幾高ar
高唔高得過坦克車個馬力先

弱智仔你仲未答我左邊向前右邊向後會發生咩事呀

簡單啲講 就係將weight中心放中間同加大power去解決friction嘅問題

樓豬已經搬左龍門講緊堆9唔搭8既野

弱智係會連帶有閱讀障礙同表達能力不足 體諒下

其實四個轆係可以同樣原理轉彎，不過相比兩個轆車軚friction太大唔practical

樓主我一定幫你推po

咁滑雪夠大面積大friction未呀？ 咪一樣轉到彎

Friction大唔代表移動唔到 你試下行路對腳擦住個地唔抬起 都一樣行到ga

無friction架車連郁都郁唔到

樓主你不如喺屋企囉幾個廁紙筒整架坦克研究吓先

呢條片都可表明前後轉彎唔一定好順

履帶個設計可以減少啜地既摩擦力
舉例宜家要轉右 即係左邊Output既力要大過右邊啜地既力
履帶越長 即係作為推動架坦克轉向既摩擦力越大
但個設計令啜地既摩擦力唔會上升得太多
可能轉向既力升三倍 啜地力先可能升一倍
所以履帶越長越有助轉彎

因為佢轉向個施力位唔係架車既中間
佢一定要咁樣逐少逐少轉
如果唔係會咬死架車

輪椅都得 咁condam 都得啦

拎玩具同坦克比

坦克個engine係尾, 好難會係中間, 而且點為之係中間?

連登仔又叫我睇玩具? 上面叫我用廁紙筒試都有

你係睇錯嘅玩具

又要問又要駁 唔撚識就收聲齋睇

樓豬真係好撚蠢

樓主一係細個撼親，一係扮假膠撚狗

樓主不如搵下咩叫摩擦力先，個concept認知錯哂

當然接觸面愈大摩擦力愈強，但你坦克引擎咁勁係絕對可以行到
唔會話咩條帶咁大就行唔郁

加上摩擦力本身就係必需要用黎抓地，冇摩擦力唔會行到路

樓主幾多歲讀幾年班

樓主我就一定支持你
有你咁聰明嘅頭腦
唔去做國防部真係浪費咗你嘅智慧
等緊你整一架新嘅坦克出嚟

唔係講緊個Engine

兩條履帶作出黎既力 簡單黎講 轉向既力以坦克既中間施力
即係以坦克既中心為圓心黎轉 所以無問題

但如果普通車 有2條軸 各自係車頭同車尾施轉向既力
因為位置既唔同 所以以成架車黎睇 佢地轉向既幅度都唔同
如果2條軸同時轉 因為成架車係一體 轉向幅度既差異令車體中間受力
所以就會咬死啲轆

比較想知樓想證明啲咩

跟住樓主又話我屋企架四轆拉左手制
真係行唔郁

咁多人咁認真努力答個弱智既樓主
連登有愛

我諗四驅車改一改裝可能做到

履帶前後移動既摩擦力(左) 比 佢自轉既摩擦力大(右)

如果佢要轉右 左邊履帶轉動既力(紅色)咪大過右邊啜地既力(藍色)
同時藍色力一定要有 架車就會以右邊紅色線作為圓心向右轉

如果藍色力太大 左邊紅色力就要再加大先可以抵抗藍色阻力

呢個年代仲邊有人識雞摩

講緊真既四驅車囉唔該

老屎忽連雞摩都拎到光環

屌 樓主仲係連履帶運作係點都唔撚識呀
佢仲以為係成條帶唔識轉咁係地下磨呀

所以話細個真係要有時間玩下玩具
玩過遙控坦克 / Flash game 個批坦克大戰，至少都明點解會郁會轉到

細個成日係老媽子拖完地，地下仲濕個時拎部遙控車玩飄移。先明白有摩擦力先「食」到力，部車先行得郁

樓主不斷追問，要巴打認真解答常識係好事嚟。不過唔使好似第一頁咁假膠下話

但兩道力同個中心都有距離 會有moment產生 所以唔係鬥力 理論上係合力至岩

我估我都明樓主個意思，條帶的確會同地下磨，但friction其實同面積無關，只係同重量有關，所以坦克條帶大面積其實唔會令到佢難轉左，反而幫左佢攤分度力減少損耗

利申冇研究開，9up

樓主係一個成功嘅假膠 但係一個失敗嘅人生

屌你老母對牛彈琴

中學基本物理，
接觸面加大係唔會增加摩擦力

website for dummies

小學好似未有物理

的確中學時係咁教，睇落去亦係相當合理 於是我頭先去查咗一下，有個網有相關嘅討論：

佢嘅main idea係：“The coefficient of classical friction doesn't depend on surface area because if you increase the surface area but keep the weight the same, the decrease in pressure balances out the increase in frictional forces.

In practice, however, tires don't behave the way that classical friction theory predicts. Basically, with a tire, if you spread the weight out over a wider surface, you get more traction, even though the idea of friction you learned in Physics disagrees with that.”

希望各位ching可以嚟個理性學術討論，而唔係一味功擊、貶低人。當然如果你嘅觀點係正確且有說服力，我係會承認我嘅錯誤

坦克係利用左右摩擦力差距黎轉灣

摩擦力唔係部車行同轉灣既阻力黎，摩擦力反而係幫助部車行同轉灣既助力，理論上摩擦力越高，部車越易由0速起動，初速時發動機既動力更完全傳遞變成向前既動力

而點解明明磨擦力越高對動力傳遞越有效，車碌都要造成圓形兩點掂地盡量少摩擦力，原因係用途上，車既動力用黎維持速度比起動既比例佔壓倒性既多，即係如果車碌既摩擦力大，雖然傳動好，但係當車有一定速度，到左均速狀態，摩擦力就會變成阻力，因為此時車唔再俾動力的話，維持車速既係慣性，而車碌既摩擦力就係阻力，唔俾油速度就會下降得好快，或者要不斷俾油，至維持到速度，冇經濟效益，所以寧願起步用多d動力，少d摩擦力，都要響有車速時慳d，摩擦力並唔係唔俾部車行既力要反抗既野黎，假設有一個無限扭力無限提升既引擎，咁佢既車碌越大摩擦力就越撚快，所以坦克用履帶，除左要剋服惡劣路況，仲係因為坦克車身重，越大既摩擦力越可以幫到佢起步，越長既履帶造成既左右摩擦力差越大，越易過灣。。。。

樓主明左摩擦力之於動力係咩意義先

In practice, however, tires don't behave the way that classical friction theory predicts.

即刻禁入去睇睇，
連結過去嘅維基開首已經講Conventional pneumatic tires do not behave as classical friction theory would suggest.

履帶乎合條件？

簡單d黎講，記得答d相關嘅嘢。

好多淨係讀過高中物理既就係到串柒柒

(#6): First thing you've got to realise is that coulomb friction applies only to fairly rigid materials.
同埋用返一開始條link最底個comment: This is actually really simple. Asphalt and concrete aren't smooth surfaces, they are rough. Drop a ruler or something flat on the road and you will see the little gaps under it, the rubber tire is pressed into these gaps by the vehicle.

如果上面講嘅係啱嘅話 咁其實履帶雖然唔係車轆，但佢表面都係軟，咁佢都有好大機會會好似上面嘅講法咁， 佢有更多位係會壓入咗路面上凹凸不不嘅位，但佢更難行（我估係好似變大咗個friction coefficient咁）

另外， 最底嘅session亦有提到履帶natural turn時嘅friction. 不過我唔太明，ching可以睇睇。

唔知Ching睇法係點？

第一，坦克履帶主要係金屬，所以唔係軟，同唔俱有橡膠特性。

第二，車軚（Conventional pneumatic tires）之所以有咁明顯效果，係因為入面嘅空氣係可壓縮。
明顯地，而點並不適合於履帶。

第三，盡量引用可靠來源，論壇明顯唔係，咁樣好難討論。
我要花時間去引證佢講嘅嘢係無錯，最基本都俾個維基睇睇。

第四，至於你最尾條連結，依我所見，佢只係講 length of the contact patch，而唔係接觸面。
我相信你都明接觸面一樣，但長度可以唔一樣。
無心機睇，我估計係關力矩事。

好 我再研究一下 thanks

簡單d講 條履帶係有坑紋既
你自己想像下當一邊履帶向前而另一邊唔郁果陣個摩擦力係向邊面
再諗下雪橇同一塊木板係雪上面行 點解雪橇摩擦力係會細d
中四物理考力學都識畫方向啦 宜家兩邊唔同方向個摩擦力點會一樣

你試下右腳向前行，左腳向後行，睇下有冇轉到彎。

山口丁幫到你